{
    "title": "學庸4",
    "range_remark": "(p79-p95)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "所惡於前，毋以____；所惡於後，毋以從前",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①以後",
                "②先後",
                "③先前",
                "④以前"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "絜矩之道，之意是：度量事理，推此及彼，推己之心以度人，____之道也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①忠信",
                "②忠孝",
                "③忠恕",
                "④慈悲"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者非有道的君子的作為？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①謹慎培養德性",
                "②以其光明磊落的德性來得民心",
                "③有了財物能用之於民",
                "④養德聚財於身"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "有國者不可以不__，辟，則為天下僇矣！",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①謹",
                "②嚴",
                "③倍",
                "④慎"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "秦誓曰：「若有一個臣，斷斷兮，無他技；「斷斷兮」之意為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①誠實專一",
                "②斷斷續續",
                "③好善德",
                "④勤勞敏捷"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "赫赫師尹，民具爾瞻。「赫赫」之意為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①威嚴偉大",
                "②截然高大",
                "③貌美盛大",
                "④直立威遠"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "辟，則為天下僇矣！「僇」意思是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①取之不正",
                "②遭人辱罵，甚至殺戳",
                "③百姓效法",
                "④互相爭奪"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "唯____，放流之，迸諸四夷，不與同中國。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①仁人",
                "②君子",
                "③善人",
                "④聖人"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "舅犯曰：「____無以為寶，仁親以為寶。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①完人",
                "②亡人",
                "③楚人",
                "④善人"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "若有一個臣，斷斷兮，無他技；其心休休焉，其如有容焉；「休休」之意為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①謙恭的樣子",
                "②傲慢的樣子",
                "③好善德能寬容的樣子",
                "④美好光明的樣子"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "人之彥聖，而違之俾不通；「違」的意思是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①隔絕",
                "②危險",
                "③違反",
                "④離棄"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "見賢而不能擧，擧而不能先，命也。「命」的意思是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①命運",
                "②怠慢",
                "③降臨",
                "④選擇"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "古代卿大夫以上官職的人才准用以祭祀的，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①伐冰之家",
                "②百乘之家",
                "③畜馬之家",
                "④結冰之家"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「亡人」之意是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①死亡的人",
                "②出亡在外的人",
                "③忙碌的人",
                "④被放逐的人"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "是故君子有大道，必____得之，嬌泰以失之。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①忠信",
                "②寬容",
                "③彥聖",
                "④仁親 以"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「樂只君子，民之父母。」「只」是",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①名詞",
                "②副詞",
                "③語助詞",
                "④動詞"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "辟，則為天下僇矣！「辟」意思是",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "①失去民眾支持",
                "②無德性",
                "③違背天命",
                "④有所偏差"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "是故言悖而出者，亦悖而入，__悖而入，亦悖而出",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "①財",
                "②才",
                "③貨",
                "④物"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "詩云：「__之未喪師，克上帝；儀監于殷，峻命不易。」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "①虞",
                "②殷",
                "③秦",
                "④周"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "楚書曰：「楚國無以為寶，惟__以為寶。」",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "①善",
                "②仁親",
                "③道",
                "④仁"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 2,
            "stem": "是故君子先慎乎德：有德此有人，………者末也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "有人此有土有土此有財有財此有用德者本也財"
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 2,
            "stem": "人之彥聖，其心好之；………，亦有利哉!（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "不啻若自其口出實能容之以能保我子孫黎民尚"
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 2,
            "stem": "仁者以財發身，不仁者以身發財。………者也；未有府庫財，非其財者也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "未有上好仁而下不好義者也未有好義其事不終"
        }
    ]
}